求救 換咗mon唔正常

呢排電腦換咗個 Philips 227E4LH mon
由VGA頭換咗做兩邊HDMI線
機同mon都冇壞
但係就有以下問題

1. Boot 機過完windows畫面後會黑mon，出咗個”Check cable connection“既message，但係熄mon再著又正常顯示入咗windows既畫面。初步諗係入 windows 前後 resolution 唔同既問題 (入windows後係1920*1080)，但係試過入安全模式較返1920*1080都係咁

2. 開facebook如果load到有片既位，會黑一黑mon，大概一秒左右會自動著返。諗緊係咪個mon既refresh rate問題，但係較到50Hertz 都係會間唔中出現

其實會唔會係條 HDMI 線有問題？
JJ插冰求救

1 我遇過,最後搵新機試...係DISPLAY卡插頭問題

2 唔知,如果係用返HDMI頭發生,咁應該係同上問題,除左轉插口或者UPDATE DRIVER就係睇下張卡有無過保

我試下買過條VGA線試下先